2018 DSE JS 3624 職業治療討論區

預祝各位爸絲放榜成功！
如果對職業治療有興趣嘅巴絲可以留意下面嘅資料！

常見問題

Q1:咩係職業治療黎㗎
Ans:
想認識咩係職業治療，可以睇下面條片 ：

Q2: 職業治療同物理治療有咩分別呀 ？
Ans: OT主要就係透過活動去改善一個人嘅生活，提供嘅治療訓練往往都係在於令服務對象得到一啲功能上嘅提升，例如學到一啲特別既生活技巧，訓練到佢地有能力同信心去做佢原本因為病患而做唔到一啲日常生活要做嘅事啦，而PT方面就係比較多用物理方面既媒介提供治療。不過詳細就要麻煩PT嘅巴絲打解釋返

Q2: 2017 DSE average admission score係幾多
Ans: 2017 4C+2X 32.8 分，不過今年轉咗用best 6計

Q3: OT收生人數係幾多
Ans: 2017年整個學科就收約100人。JUPAS佔80% ，Non-JUPAS就最多收20％

Q4: 計分方法係點
Ans: 今年同往年計4C+2X唔同，今年轉咗用best 6計分，唔同core同electives都有唔同嘅比重架

best 6:
5**=7, 5*=6, 5=5, 4=4, 3=3, 2=2, 1=1

Weighting:
Biology = x 10
English and Chinese = x 10
Math, Liberal Study = x 7
理科electives = x 7
Other electives = x 5

Q5: 但咁無讀bio咪好輸蝕？
Ans: 說話又唔係咁講 ，上年都有同學仔無讀過bio，照樣入到。雖然yr one 都要讀d bio 嘢，但係比心機讀書就同有bio底嘅同學冇分別

Q6: 係咪只要將呢科擺左係Band A先有interview？
Ans: 係呀 ，要擺左JS3624喺Band A再加上分數達標就會有interview，形式會係gp interview ，面試時間多數係7月尾或者8月頭

Q7: 係咪只要將呢科擺左係Band A就會有interview？
Ans: 只要你擺左JS3624喺Band A再加上分數達標就會有interview，面試時間多數係7月尾

Statistics：
70% 被取錄學生有interview
100% 被取錄學生將OT放係Band A
80% 被取錄學生有讀兩個選修科或以上
校方會喺Band A入面選取面試者

有咩問題即管問啦
關於poly嘅ulife/讀書嘅嘢都問得

樓豬點睇每年都有一堆dse得十幾分嘅asso/hd仔走後門入OT

樓主幾分考入嚟？

殊途同歸

利申：grad左

今年20分樓下應該無機會

best 6 34分

都識幾個人靠non－jupas入到OT
佢地其實真係好勁 我有咩唔識都係問佢地

樓主好勁呀

入咗嚟可唔可以做樓主組仔

點解唔po校園台

發夢夢到上年有人Band B入咗OT

利申：retaker, 希望今年入到

Ict x7 定x5

想問如果best 6 但weighting 又bio x 10 eng, chin x 10
咁即係點計

請問weighted score要有幾多先好搏？

逐科乘哂weighting先
再抽最高分果6科

咪入OT
入PT

5*
5*
4
4
5* (bio)
5 (chem)
5 (phy)
BEST 6 32分
揀唔揀得過?

東華今年都開PT啦

他朝君體也相同

人各有志

最緊要出嚟做野為病人好

即係如果假設
m1 x7 高過中文x10
就計 m1 x7 唔計中文x10
之後 best 6 / (另外5科最高分既系數+ 7 ?)

點睇pt 同ot 唔知揀邊科好
phy chem bio m2 5* maths 5**
想問埋poly best 6計唔計m2